(慎入有圖) 因意外截肢，他決定跟朋友嚐一口自己的肉

你有好奇過人肉是甚麼味道嗎？《BBC》節目《Secrets of Everything》主持人富特（Greg Foot）曾抽取一小部分腿部肌肉，交由實驗室分析氣味，再按照分析結果，以羊肉及豬肉混合出據說像人肉的漢堡——在英國吃人肉違法，所以他沒有吃自己的肉。
但如果有機會在合法、不傷害他人的情況下吃人肉，你會不會嘗試？

匿名網上公開吃人肉經歷
Reddit用戶「IncrediblyShinyShart」（下稱Shiny）上星期開了一則「問我任何事」（Ask Me Anything, AMA）討論串，他的自我介紹是「一個吃掉自己截肢的腿一部分的人」。

Shiny表示在大約兩年前，他駕駛電單車時被撞倒，雖然醫生成功搶救他的腳，但他以後也無法用來走路，因此決定截肢。他向醫生要求保留這隻腳，簽署文件後便能取回，並在朋友協助下煮了一部分脛前肌，配墨西哥夾餅吃掉。
這個討論串引來熱烈迴響，《Vice》找到Shiny本人訪問，不過他希望保持匿名，不打算公開身份，從訪問中僅知道他在美國，是個38歲的中產白人男子。
美國的聯邦法例未有禁止食人肉的行為，而除了愛達荷州有立法禁止外，其餘49個州份食人肉並不犯法，不過針對謀殺、買賣人肉及屍體處理的法例，令吃人肉變得困難。Shiny的例子便屬於食人肉罕見的合法情況，亦沒有傷害他人。

取回自己的腳
Shiny提到，當醫生問他是否希望截肢時，他其中一個問題是︰「我可以保留它嗎？」醫生說可以。他的想法是︰「這是我的腳，它不能被火化和丟到堆填區。這是我的一部分，我要取回它。」Shiny指多數醫院均有政策讓病人取回（因手術切除的）身體部份，因為有些宗教要求信徒埋葬整副軀體，他只需要簽署好文件便能取回切除的腳。醫院方面把他的腳放進紅色生物廢物膠袋，Shiny取回後立即冷藏。

起初他打算把這隻腳製成標本，或以冷凍乾燥方式保存，再放在家中。不過沒有標本製作師認真對待他的要求，而冷凍乾燥處理成本又太高，需要1200美元，最終他決定用石膏倒模，並製作電腦立體模型，好讓他可以造成鎖匙扣。
根據他的描述，在他取出切除的腳時，表面佈滿血液和碘酒，但清理後發現那隻腳保存得甚好，令他驚訝。當時有四個朋友在場，Shiny形容場面「超現實」——他們就把這隻腳拿出來把玩，就像一件普通物件般。他說對這隻腳沒有任何情感聯繫，即使他知道這是他的腳，仍不感到怪異——Shiny認為這正是最怪異之處。

跟朋友一起吃自己的肉
Shiny邀請了11個朋友一起吃他的腳，他邀請時說︰「記得我們談論過，如果有機會合乎倫理地吃人肉的話，你會不會吃？我打電話給你就是為了此事，我們做不做？」其中一組朋友的回應是「當然」，Shiny說︰「畢竟你多常會有這個機會？」另一個朋友則表示，她會問當廚師的男友會不會去煮。

最終有10人答應，包括那位廚師及其女友，還有Shiny的前女友、中學同學、兩位認識了幾年的朋友、兩位認識了超過十年的朋友及其女兒。Shiny告於廚師他的想法，廚師負責醃製，連同洋蔥、椒絲一起炒，加上青檸汁，再配以墨西哥玉米餅和黏果酸漿，這道「腳肉夾餅」（foot taco）便大功告成。

那麼，人肉的味道如何？Shiny指人們認為人肉像豬肉，因為電影中會以「長豬」來暗指人肉，但他指這個說法來自吃野豬而非家豬的地方。他指自己吃過罕見純種豬，那是他吃過最紅、最美味的肉，像鹿肉一樣，而人肉就接近這種肉。他形容自己的腿肉難以咀嚼，雖然美味，但並非最好的經驗。Shiny更在Reddit上指，有一位朋友把他的肉吐了出來。

Shiny描述他們吃這一餐時，席上的人互相對望︰「我們真的要做嗎？好吧，我們會吃。」他形容在場所有人都有一種「黑暗的幽默」，所以事情如此順利，席間充滿笑話。Shiny更向朋友說︰「今天是我同時身處10個朋友內的一天。」第二天其中一位朋友就致電給他︰「嗨，就想你知道，我剛把你排了出來，抱歉。」

告別意外
他認為事件連結了在座的朋友，因為他們都分享了這一段獨特的經歷，這一餐亦讓他遇上意外這些日子告一段落。
他清楚記得意外發生時的情況，由他被撞飛至看到腳部嚴重受傷、極度痛楚的一刻，但他認為自己非常幸運，事發地點附近有人幫忙，例如有位讀完急救課程的女生為他止血，一名休班醫護人員在15分鐘後趕到現場。此外，除了腳傷及背部輕微割損外，他沒有其他傷勢，被撞飛時剛好穿過相隔一呎半的樹之間。

大難不死之後，Shiny記得自己在醫院多次醒來後一直哭，擔心未來的人生。他跟醫生商討可以如何治療，但腳傷太過嚴重，使他無法再用來走路，約一星期後他決定截肢。

Shiny形容自己是個中產白人男孩，生命中一直沒有甚麼困難，亦未經驗過真正考驗——他未當過兵，不曾捱窮，為食物或住屋而苦惱。他認為在意外之前，未有好好欣賞自己的生活或身邊的人。

慎入，有圖

Wow

美國原來食人肉唔犯法，只要唔係謀殺、買賣及屍體處理嘅話

我一路睇一路覺得痛

Old news is so 唔識串

連登>公海>連登

old news

我搵冇人post過先貼出黎

後悔睇左幅圖，毛管動，寒一寒

我睇完之後我feel到隻腳有啲痛

係，諗起都痛，其實我仲諗起豬骨

我唔會食囉，唔敢食同類

食人肉等於自殺

仆街，老婆今晚煲咗青紅蘿蔔煲豬骨添

同類相食

點算，我諗起自己仲好鍾意啜啲骨髓黎食

食自己

樓主又衰咩

old news is so xxxxxxxxx

幾時貼過黎？

係喎

屌你老母

都好多年前下

好撚耐啦

屌仲以為張圖係幅野食既圖

聽聞似叉燒味

腳板底d肉，比我都唔食

利申，冇香港腳

香港有人食過？

唔係，做手術用辣雞會聞到

喂，呢個真係 old news 喎

屌你老母呢啲就有圖

腳版底肉諗到都唔好食

你係醫生？

咁真係耐佢唔何，隻腳真係佢既財產

温故知新

食完翻唔到轉頭點算

不過佢班Friend又肯食嗰下先驚驚

仲話搵過

幾多年前嘅事

雖然話美國食人肉唔犯法，但調返轉又想知食自己啲肉同埋授權俾人食點解係犯法

放入口需要勇氣

佢舊肉都唔新鮮

冇諗過個keyword 係食自己囉

old news
屌你老母

冇犯法丫

牛扒都要熟成丫

我知啦
屌你老母

驚你無錢／受威迫情況下俾人食？變相被壓榨？就好似捐器官唔可以收錢咁？

Old news

imom

仲有好多人未睇過

當年live wor..

Live食？

啲肉咁鞋邊會好食

少女嗰啲就話姐

live AMA

家明

wowowowowow

第二天其中一位朋友就致電給他︰「嗨，就想你知道，我剛把你排了出來，抱歉。」

姐係點？ 食完人啲肉unfriend佢？

啲死人變性切蕉佬會唔會食三寶

即係屙屎啊

睇得好開

即諗起simpsons

old撚到

gay

史前古文 以為反左舊登

之前有個日本人切咗自己條賓周煮嚟食添啦

食緊嘢 以為慎入係個漢堡圖

10 個人點分一隻腳呀

夠啦

睇完有啲嘔既感覺

見撚到都覺得臭

好耐啦喎

如果

咪鳩噏
18年嘅事咋喎

終於有人講人話啦，我等咗你好耐丫

之前仲有單 日本人 食自己jj

諗住食返生出黎可以大碌啲吖

我反而覺得似燒魷魚味

你又食過？

我都聽聞過話似叉燒包味

因為港式

old _____________________